\begin{enumerate}
  \item Si les vecteurs $\V{DC}$ et $\V{AB}$ sont égaux alors le quadrilatère $ABCD$
        est un parallélogramme.

        Calculons les coordonnées de chaque vecteur :
        \begin{align*}
          \V{DC}\vcoord{x_C-x_D y_C-y_D} & = \V{DC}\vcoord{2-x_D 3-y_D}
        \end{align*}


        \begin{align*}
          \V{AB}\vcoord{x_B-x_A y_B-y_A} & = \V{AB}\vcoord{4-1 6-4} \\                         \\
                                         & =\V{AB}\vcoord{3 2}
        \end{align*}
        On souhaite $\V{DC}=\V{AB}$, c'est-à-dire les coordonnées des deux vecteurs égales :
        \begin{align*}
          2-x_D & = 3   & 3-y_D & = 2   \\
          2-3   & = x_D & 3-2   & = y_D \\
          x_D   & = -1  & y_D   & = 1
        \end{align*}
        D'où les coordonnées de $D$ sont $\nuplet{-1 1}$.
  \item Afin de prouver que le parallélogramme $ABCD$ est aussi un losange,
        nous devons prouver que deux côtés consécutifs sont de même mesure.

        Calculons dans ce but les normes des vecteurs $\V{AB}$ et $\V{BC}$ :
        \begin{align*}
          \norme{\V{AB}} & = \sqrt{(x_B-x_A)^2+(y_B-y_A)^2} \\
                         & = \sqrt{(4-1)^2+(6-4)^2}         \\
                         & = \sqrt{9+4}                     \\
                         & = \sqrt{13}
        \end{align*}
        et
        \begin{align*}
          \norme{\V{BC}} & = \sqrt{(x_C-x_B)^2+(y_C-y_B)^2} \\
                         & = \sqrt{(2-4)^2+(3-6)^2}         \\
                         & = \sqrt{4+9}                     \\
                         & = \sqrt{13}
        \end{align*}
        On a donc $\norme{\V{AB}} = \norme{\V{BC}}$.
        \medskip

        \textbf{Conclusion} : le quadrilatère $ABCD$ est un losange.
\end{enumerate}